\subsection {vector\_2d}

\textbf{Заголовочный файл:} vector\_2d.h\\
\\
Класс реализующий двухмерный вектор в евклидовом пространстве.

\subsubsection{Доступные члены класса}

\begin{enumerate}
\item \begin{verbatim}
double x
\end{verbatim}

Первая координата вектора.

\item \begin{verbatim}
double y
\end{verbatim}

Вторая координата вектора.
\end{enumerate}

\subsubsection{Конструкторы}

\begin{enumerate}
\item \begin{verbatim}
vector_2d()
\end{verbatim}

Простой конструктор без аргументов. Инициализирует вектор с координатами $ (0, 0) $

\item \begin{verbatim}
vector_2d(double a, double b)
\end{verbatim}

Конструктор с заданием значения координат вектора. Инициализирует вектор с координатами $ (a, b) $
\end{enumerate}

\subsubsection {Операторы}

\begin{enumerate}
\item \begin{verbatim}
vector_2d &operator +=(const vector_2d &vector)
\end{verbatim}

Прибавление к вектору в левой части выражения к правой части выражения.

\item \begin{verbatim}
vector_2d &operator -=(const vector_2d &vector)
\end{verbatim}

Вычитание из вектора в левой части выражения вектора, стоящего в правой части.

\item \begin{verbatim}
vector_2d &operator *=(const double &number)
\end{verbatim}

Умножение вектора из левой части выражения на вещественное число, стоящее в правой части.

\item \begin{verbatim}
vector_2d &operator /=(const double &number)
\end{verbatim}

Деление вектора в левой части выражения на вещественное число, стоящее в провой части. Внимание! Проверки деления на ноль не производится!

\item \begin{verbatim}
bool operator !() const
\end{verbatim}

Проверка вектора на равенство нулю. true, если вектор нулевой, false иначе. Проверка проводится с точностью gl::EPS.

\item \begin{verbatim}
vector_2d operator -() const
\end{verbatim}

Умножение вектора на -1.

\item \begin{verbatim}
const vector_2d operator +(const vector_2d &left_vector, const vector_2d &right_vector)
\end{verbatim}

Сложение двух векторов.

\item \begin{verbatim}
const vector_2d operator -(const vector_2d &left_vector, const vector_2d &right_vector)
\end{verbatim}

Разность двух векторов.

\item \begin{verbatim}
const vector_2d operator *(const vector_2d &vector, const double &number)
\end{verbatim}

Умножение вектора на вещественное число справа.

\item \begin{verbatim}
const vector_2d operator *(const double &number, const vector_2d &vector)
\end{verbatim}

Умножение вектора на вещественное число слева.

\item \begin{verbatim}
const vector_2d operator /(const vector_2d &vector, const double &number)
\end{verbatim}
Деление вектора на вещественное число. Внимание! Проверка на деление на 0 не производится!

\item \begin{verbatim}
const double operator *(const vector_2d &left_vector, const vector_2d &right_vector)
\end{verbatim}

Скалярное произведение двух векторов. Считается по формуле $ x_1  x_2 + y_1  y_2 $, где $ (x_1, y_1) $ и $ (x_2, y_2) $ координаты перемножаемых векторов.

\item \begin{verbatim}
const double operator %(const vector_2d &left_vector, const vector_2d &right_vector)
\end{verbatim}

Векторное произведение двух векторов. Строго математически для двухмерного евклидова пространства операция векторного произведения не определена, но в вычислительной геометрии операция вида $ [\vec{a}, \vec{b}] = x_1 y_2 - x_2 y_1 $ называется векторным произведением, именно она здесь и имеется ввиду.

\item \begin{verbatim}
bool operator !=(const vector_2d &left_vector, const vector_2d &right_vector)
\end{verbatim}

Операция сравнения двух векторов. true, если векторы не равны, false -- иначе.

\item \begin{verbatim}
bool operator ==(const vector_2d &left_vector, const vector_2d &right_vector)
\end{verbatim}

Операция сравнения двух векторов. true, если векторы равные, false -- иначе.
\end{enumerate}

\subsubsection{Методы}

\begin{enumerate}
\item \begin{verbatim}
void null()
\end{verbatim}

Метод обнуления вектора. Обнуляет обе координаты вектора.

\item \begin{verbatim}
vector_2d left_perpendicular() const
\end{verbatim}

Метод нахождения левого перпендикуляра к вектору.

\item \begin{verbatim}
vector_2d right_perpendicular() const
\end{verbatim}

Метод нахождения правого перпендикуляра к вектору.

\item \begin{verbatim}
double length() const
\end{verbatim}

Метод нахождения евклидовой нормы вектора.

\item \begin{verbatim}
double manhattan_norm() const
\end{verbatim}

Метод нахождения манхэттенской нормы вектора.

\item \begin{verbatim}
void norm()
\end{verbatim}

Метод нормирования вектора.
\end{enumerate}